{
    "meta":  {
                 "subject":  "Математика",
                 "topic":  "НМТ (змішаний блок)",
                 "count":  22,
                 "source":  "user_input"
             },
    "items":  [
                  {
                      "number":  1,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "На діаграмі відображено інформацію про кількість глядачів, які протягом доби\nвідвідали 5 зал кінотеатру: білу, синю, жовту, зелену та чорну. За діаграмою\nвизначте різницю між кількістю глядачів, які відвідали білу й зелену зали\nкінотеатру.",
                      "options":  [
                                      "20",
                                      "25",
                                      "30",
                                      "35",
                                      "55"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  2,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Драбина BC приставлена до вертикальної стіни AB й\nспирається на горизонтальну поверхню AC (див.\nрисунок). За наведеними на рисунку даними визначте\nградусну міру кута BCA нахилу драбини до поверхні AC.",
                      "options":  [
                                      "18º",
                                      "82º",
                                      "72º",
                                      "12º",
                                      "78º"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  3,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Кількість вироблених підприємством за рік столів відноситься до кількості\nвиготовлених стільців як 3 : 4. Якою може бути сумарна кількість вироблених\nза рік підприємством столів і стільців?",
                      "options":  [
                                      "72",
                                      "87",
                                      "91",
                                      "95",
                                      "101"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  4,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Визначте корінь рівняння log3𝑥 = 2.",
                      "options":  [
                                      "√3",
                                      "5",
                                      "6",
                                      "8",
                                      "9"
                                  ],
                      "correct":  "Д"
                  },
                  {
                      "number":  5,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Висота конуса та його твірна лежать на прямих, що",
                      "options":  [
                                      "паралельні",
                                      "не мають спільних точок",
                                      "перпендикулярні",
                                      "мимобіжні",
                                      "належать одній площині"
                                  ],
                      "correct":  "Д"
                  },
                  {
                      "number":  6,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "На якому рисунку зображено ескіз графіка квадратичної функції, що набуває\nлише додатних значень на всій області визначення?",
                      "options":  [
                                      "Б В Г Д"
                                  ],
                      "correct":  "Д"
                  },
                  {
                      "number":  7,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Першого разу з банківської картки зняли 40 % усіх грошей, а другого – 500 грн.\nПісля цього на ній залишилася половина від початкової суми. Скільки гривень\nзалишилося на картці?",
                      "options":  [
                                      "2500",
                                      "2000",
                                      "5000",
                                      "4000",
                                      "1500"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  8,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Визначте координати вектора 𝐾𝐿 ⃗⃗⃗⃗⃗ , якщо 𝐾(3; 2; 4), 𝐿(– 1; 2; 0).",
                      "options":  [
                                      "(4; 0; 4)",
                                      "(2; 4; 4)",
                                      "(2; 0; −2)",
                                      "(1; 2; 2)",
                                      "(−4; 0; −4)"
                                  ],
                      "correct":  "Д"
                  },
                  {
                      "number":  9,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "√2\n3\n3\n∙ √36 =",
                      "options":  [
                                      "12",
                                      "6 ∙ √2 9",
                                      "6 ∙ √2 6",
                                      "72",
                                      "6√2"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  10,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "У довільному трикутнику ABC проведено\nмедіану AM (див. рисунок). Які з наведених\nтверджень є правильними?\nІ. BM = MC.\nІІ. Промінь AM ділить кут A навпіл.\nІІІ. Площі трикутників ABM і ACM рівні.",
                      "options":  [
                                      "лише І",
                                      "лише І та ІІ",
                                      "лише І та ІІІ",
                                      "лише ІІ та ІІІ",
                                      "І, ІІ та ІІІ"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  11,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Скільки всього коренів рівняння cos 𝑥 = 0 належать проміжку [0; 2]?",
                      "options":  [
                                      "жодного",
                                      "один",
                                      "два",
                                      "три",
                                      "більше за три"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  12,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Позначте формулу для визначення площі S\nфігури, обмеженої графіками функцій 𝑦 = 2\n𝑥\n,\n𝑦 = 2 та прямою 𝑥 = 0 (див. рисунок).",
                      "options":  [
                                      "𝑆 = ∫ 2 𝑥𝑑𝑥 2 0",
                                      "𝑆 = ∫ 2 𝑥𝑑𝑥 1 0",
                                      "𝑆 = ∫ (2 𝑥 − 2)𝑑𝑥 1 0",
                                      "𝑆 = ∫ (2 − 2 𝑥 )𝑑𝑥 1 0",
                                      "𝑆 = ∫ (2 − 2 𝑥 )𝑑𝑥 2 0"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  13,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Розв’яжіть систему нерівностей {\n𝑥\n2 + 4 ≥ 0,\n2(3𝑥 − 5) − 6 \u003c 𝑥 + 8.",
                      "options":  [
                                      "∅",
                                      "[−4; 4,8)",
                                      "[2; 4,8)",
                                      "(−∞; 4,8)",
                                      "(−∞; −2] ∪ [2; 4,8)"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  14,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "4𝑥\n2 − 25\n(2𝑥 − 5)\n2 =\nА\n2𝑥+5\n2𝑥−5",
                      "options":  [
                                      "1",
                                      "2𝑥 + 5 Г 1 2𝑥−5",
                                      "–1"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  15,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "На колі вибрано точки A, B і C так, що ACB = 30\n(див. рисунок). Визначте довжину (см) цього кола,\nякщо довжина меншої дуги AB дорівнює 25 см.",
                      "options":  [
                                      "150",
                                      "300",
                                      "250",
                                      "200",
                                      "360 У завданнях 16–18 до кожного з трьох рядків інформації, позначених цифрами, доберіть один правильний, на Вашу думку, варіант відповіді, позначений буквою."
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  16,
                      "type":  "matching",
                      "question":  "Доберіть до початку речення (1–3) його закінчення (А – Д) так, щоб утворилося правильне твердження.\nПочаток речення Закінчення речення\n1 Функція 𝑦 = log0,5𝑥\n2 Функція 𝑦 = sin𝑥\n3 Функція 𝑦 =\n1\n2𝑥−2",
                      "options":  [
                                      "не визначена в точці 𝑥 = 1.",
                                      "набуває від’ємного значення в точці 𝑥 = 2.",
                                      "є непарною.",
                                      "має лише одну точку екстремуму.",
                                      "зростає на проміжку (0; +∞)."
                                  ],
                      "correct":  "1-Б, 2-В, 3-А"
                  },
                  {
                      "number":  17,
                      "type":  "matching",
                      "question":  "Узгодьте вираз (1– 3) із його значенням (А – Д), якщо 𝑚 = −\n4\n3\n.\nВираз Значення виразу\n1 |𝑚 − 4|\n2 4𝑚−1\n3 (3𝑚 + 1)\n0",
                      "options":  [
                                      "–3",
                                      "1",
                                      "0",
                                      "3 Д 16 3"
                                  ],
                      "correct":  "1-Д, 2-А, 3-Б"
                  },
                  {
                      "number":  18,
                      "type":  "matching",
                      "question":  "На рисунку зображено прямокутну трапецію\nАВСD. Точка О – середина діагоналі AC,\nAB = BC, AC = 40 см, CD = 24 см. Узгодьте\nвідрізок (1– 3) із його довжиною (А – Д).\nВідрізок Довжина (см) відрізка\n1 AO\n2 AD\n3 AB",
                      "options":  [
                                      "20",
                                      "16",
                                      "25",
                                      "27",
                                      "32 Розв’яжіть завдання 19–22. Одержані числові відповіді запишіть у спеціально відведеному місці. Відповідь записуйте лише десятковим дробом, урахувавши положення коми. Знак «мінус» записуйте перед першою цифрою числа."
                                  ],
                      "correct":  "1-А, 2-Д, 3-В"
                  },
                  {
                      "number":  19,
                      "type":  "written",
                      "question":  "Задано функцію 𝑓(𝑥) = {\n30, 𝑥 \u003c −2,\n2𝑥\n4 + 𝑥, 𝑥 ≥ −2.\nОбчисліть значення виразу 𝑓(−3) − 𝑓(2).\nВідповідь: , .",
                      "options":  [

                                  ],
                      "correct":  "-35"
                  },
                  {
                      "number":  20,
                      "type":  "written",
                      "question":  "У квітковому магазині є 12 білих та 25 червоних троянд. Покупець замовив у\nцьому магазині букет із двох білих троянд й однієї червоної. Скільки всього є\nваріантів такого вибору?\nВідповідь: , .",
                      "options":  [

                                  ],
                      "correct":  "1650"
                  },
                  {
                      "number":  21,
                      "type":  "written",
                      "question":  "Основою прямої призми є ромб із гострим кутом 60º. Площа більшого\nдіагонального перерізу призми дорівнює 240√3. Обчисліть об’єм призми,\nякщо її висота дорівнює 8√3.\nВідповідь: , .",
                      "options":  [

                                  ],
                      "correct":  "3600"
                  },
                  {
                      "number":  22,
                      "type":  "written",
                      "question":  "За якого найбільшого значення a рівняння 3\n𝑥 + (4𝑎\n2 + 10𝑎) ∙ 3\n−𝑥 = 4𝑎 + 5\nне має коренів?\nВідповідь: , .",
                      "options":  [

                                  ],
                      "correct":  "-2,5"
                  }
              ]
}
